%@Auteur: François Meria.\par
\texttt{On utilisera les règles de calcul avec les nombres en écriture
  fractionnaire.}
\par Calculer les nombres suivants en donnant le
résultat sous la forme d'une fraction et en respectant les règles
de priorités.

\vskip 0.5cm
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item $\dfrac{2}{6}+\dfrac{1}{3}\times \dfrac{5}{2}=$\dotfill \vskip
    0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \item $\dfrac{5}{7}\times\dfrac{3}{2}-\dfrac{5}{14}=$\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \item $\left(\dfrac{5}{8}+\dfrac{2}{2}\right)\times \dfrac{3}{2}=$\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \item $\dfrac{7}{3}+\dfrac{4}{3}\times \dfrac{5}{2}=$\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
    \ldots\dotfill \vskip 0.5cm
\end{enumerate}
\end{multicols}